浸大畢業生：羨慕中大生有正副前校長出頭 錢大康去咗邊？！

浸大林同學

浸大學生的心聲：「尋人 錢大康」

香港浸會大學校長錢大康周一（11日）宣布，以安全理由取消 14 日至 18 日的畢業典禮，稱希望當校園不再有安全憂慮後再作舉行。

浸大社會科學系今日原訂下午三時舉行畢業典禮，應屆畢業生林小姐是社科系中國研究歷史專修，今日她穿上畢業袍，與一早已告假的家人在全港「三罷」第四日，跨過重重「水馬」和「嚴密」磚陣回母校拍攝畢業照，即使畢業典禮被取消，淺藍的玫瑰花束、小熊公仔和氣球也一項不缺，在擺放著被噴上紅色「X」的錢大康畫像、變作「哨站」的浸大橋前，一家人站在滿布磚陣的校園街頭留影。

她指，主要是尊重父母想看到女兒畢業的心願，即使畢業典禮被取消，也遂他們心意，越過重重路障回校影畢業相。據她所知，她是班上唯一一位到校拍照，她體諒其他朋友或感到外出未必安全，故並未有邀請其他人同行。她對《立場新聞》記者表示，也希望可以在抗爭中校園拍畢業照作為留念，「今年我不想在 AC Hall（大學會堂）畢業，我想在街頭畢業」。

對於校長錢大康在校園抗爭發生後一直「唔見咗人」，連月初浸大學生會記者鄧澤旻在太古城被捕，校長也只是發聲明了事，林小姐感到十分失望，特別是當中大正副校長，日前走到烽烟四起的中大二號橋前線幫助學生，連前校長沈祖堯也帶同醫生團隊到中大幫手，她不禁又羨慕、又憤怒。

「錢大康究竟去咗邊？警察衝咗入來校園都無動於衷？...他根本沒有盡大學校長的責任，學生是因為關注社會而抗爭，他至今卻沒有去了解一下發生什麼事，真係好失望！」林小姐緊抱懷中的花束說：「所有關於 BU 畢業典禮的 post 都問：『錢大康去咗邊』，到依家都未搵到佢啊！同人地校長比，真係好大對比，他不配做我地嘅校長！」

兩日前，中大校園淪為今次「反送中」運動首個發生大規模衝突的校園「戰場」，林小姐形容中大被警方「攻陷」，理大也呈「半攻陷」狀態，「好可能就快到浸大，每一間大學都有危險，這些都是針對大學生和年青人、他們對政權所作出的反抗。當我看到年輕人『被自殺』，即使找到屍體警方也說『無可疑』時，我感到好嬲，但係乜都做唔到！」

她與家人走到專影畢業照、浸大校園唯一的一小片草地上，牆上藍色的大海報上寫著「第 60 屆畢業典禮」，旁邊的磚牆貼了戴著防具、持網球拍作打催淚彈狀的「連豬」和噴上「沉冤待雪」。林小姐對記者說，希望同學們加油，平日也有參與抗爭的她，心痛前線同學為爭取民主作出的犧牲，「在這非常時期，我希望大家都安全、希望運動最終獲得勝利」。

在林小姐一行人拍過照後不久，一批浸大示威者將草坪上，讓畢業生拍照的橙色「大相框」扳倒，拖至解放軍軍營旁的路中心作路障，也撕破了牆上的畢業海報，以另一隻「連豬」取代；另一張畢業海報則被噴上「光復香港 HK 2019」，盆栽和磚頭散滿一地。而對面的大樓牆上，除了被噴上「721 唔見人 831 打死人 10.1 槍殺人」、「黑警死全家」這些熟悉的口號外，浸大同學以特大字體噴上了觸目的五隻大字：「尋人 錢大康」。